美台軍事交流入法案 中國：最終將損害美國自身利益

美軍事交流入法案 中國：最終將損害美自身利益

美國參議院8日通過「2017財政年度國防授權法」，首度將台、美資深軍事 將領與官員交流入法，對此中國國防部痛批，美國破壞台海穩定，最終將損 害美國自身利益。

美國首度將台、美資深軍事將領與官員交流列入法案中，中國國防部發言人 楊宇軍回應，美國不顧中美關係強開歷史倒車、強推台美軍事交流，中國強 烈反對。 他批評，美國干涉中國內政、破壞台海穩定，不僅損害中國主權和安全利益 ，最終也將損害美國自身利益。

中國外交部也回應，台灣問題事關國家主權和領土完整，是原則問題，也是 中美關係最敏感的問題，希望美國遵守「一中」原則，避免兩國關係受干擾。

總統府今天則表示，樂見且期待台美有更多交流與互動，感謝美國國會及各 界友人長久以來的支持。外交部也指出，本案展現美國國會對我國防安全及 台美軍事交流的關心及跨黨派支持，外交部表示感謝。

干咩撚野中國內政 垃圾蝗呢啲先叫干涉

侵侵講兩句

又要掃玻璃

支那狗依家好明顯吹唔撚漲侵

幾時收埋香港人做狗

損害美國自身利益 中國痴左定傻左

邊個內政呢而家？關支那柒事

賣武器咁搵錢 都叫無利益？

請幾多人黎掃都掃唔切

強開歷史倒車？
原來美國已經發明左時光機

牠吻特玻璃仙水喇

人地損害自己你開心都黎唔切啦下話